I 繼續講大丁啦］羅智光：保安局完成研究立法禁止侮辱公職人員 正徵詢律政司意見

公務員事務局長羅智光今天在立法會一個委員會議上表示，保安局剛剛完成研究立法禁止侮辱公職人員的工作，正徵詢律政司的意見，下一步會再徵詢政策局意見，「我哋準備好會考慮點樣跟進，今日嚟講未有時間表。」

至於有否機會在今年可提交予立法會討論，羅智光指不願作沒有基礎的估計。蔣麗芸指出，目前以難接受的言辭辱駡公務員的情況普遍，希望公務員事務局盡早立法，挽回公職人員的尊嚴。

民建聯蔣麗芸和葛珮帆要早前要求公務員及資助機構員工事務委員會，討論立法禁止侮辱公職人員，認為近期挑釁和侮辱前線執勤公職人員的事件時有發生，言行越來越激烈，認為要求公職人員如聖人般，承受無上限的挑釁和侮辱是不實際，擔心會影響公職人員士氣，令香港充斥仇恨，要求將有關議題加入本年度的討論議程當中。

推

又黎多次十八

They are well paid for it
唔想做咪唔好做咩無人逼佢

立法會議員同港台職員都係公職人員 咁班狗以後仲有無得週街用粗口屌鳩議員同港台記者呢?

公職人員侮辱市民又唔立法？

係咪唔記得立蒙面法嗰晚？

哩單好嚴重

又用火水救火
睇下邊個企硬啲

禁聲法仲大鑊過送中
即係以後唔止黑警
你鬧柒婆都犯法

新加坡式「依法管治」

公職人員跟返防止賄賂條例定義, 包左最少以下既職業:

特首
行政會議
教師,校長及校內支援人員
各級議員
醫護及相關支援人員
公務員

公共機構 ( public body )指 ——
(a)政府；
(b)行政會議； (由2003年第1號第3條修訂)
(c)立法會； (由2003年第1號第3條修訂)
(d)(由1999年第78號第7條廢除)
(da) 各區議會； (由1981年第42號第27條增補)
(db) (由1999年第78號第7條廢除)
(e)由行政長官或行政長官會同行政會議委出，或由他人代行政長官或行政長官會同行政會議委出的各類委員會或其他機構，不論該委員會或機構是否獲得酬勞；及 (由2003年第1號第3條修訂)
(f)附表1指明的各類委員會或其他機構； (由1999年第20號第2條修訂)
公職人員 ( public servant )指訂明人員，及公共機構的僱員，如該公共機構 —— (由1996年第48號第2條修訂；由2003年第14號第13條修訂)
(a)不屬本定義(aa)、(b)或(c)段所指的公共機構，亦指其成員； (由1999年第20號第2條修訂)
(aa)屬附表2指明的公共機構，亦指 ——
(i)該公共機構的幹事(名譽幹事除外)；
(ii)該公共機構中獲委以處理或管理該公共機構事務的責任的各類委員會或其他團體的成員； (由1999年第20號第2條增補)
(b)屬會社或協會，亦指該公共機構中 ——
(i)擔任幹事的成員(名譽幹事除外)；或
(ii)獲賦予責任處理或管理該機構事務的成員；
(c)屬由條例設立或藉條例存續的敎育院校，亦指該院校的人員，以及(除第(3)款另有規定外)指該院校轄下的各類委員會或其他團體的成員，而該委員會或團體本身亦屬公共機構，或是 ——
(i)由或根據與該院校有關的條例設立者；
(ii)獲賦予責任處理或管理該院校的事務者(純社群、康樂或文化性質的事務除外)；及
(iii)未根據第(3)款列為例外者，
不論該僱員、人員或成員屬臨時或永久性質，或是否有酬勞，但任何人不會只因以下情況而成為公職人員 ——
(A)在一間屬公共機構的公司持有股份；或
(B)在一個屬公共機構的會社或協會的會議上有投票資格； (由1987年第50號第2條代替)

如果跟足呢個定義就好玩, 屌老師屌社工屌議員都係犯法

正一賤骨頭, 係咁撚把炮你神早過左送中條例啦

公務員內部啲老屎忽屌新仔又點計？

根本係北京落命令要交功課
弱智光班擦鞋仔又諗屎橋交功課

緊要嘢唔理？

公職人員根本唔suppose 侮辱市民, 而家港共政權禮崩樂壞, D人屌都廢事

係中共國既概念批評佢貪污都係侮辱公職人員

無聊，到時又哂時間9拉，我大聲講happy new year 你又拉我咩